【財經專題】移英五口家 執屋斷捨離

【財經專題】移英五口家 執屋斷捨離

■K媽指兒仔玩具須帶走，反而可帶少些大人物品。

香港移民潮遇上疫情，80後K媽（化名）一家五口準備3月底移居英國，這一刻最煩惱的不是簽證，而是要在多國封關導致船費飆升下，將家中物品搬到英國。K媽惟有斷捨離，以減輕運送費用。

K媽為了兩位年幼兒子的教育及前途，雖然在英國要一切重新開始，她亦義無反顧到當地展開新生活。BNO簽證已在1月31日正式接受申請，周二（23日）英國更推出「UK Immigration：ID Check」手機應用程式，予申請者辦理手續，一切已按部就班進行。

28箱物品船費1.48萬

由於疫情致各國有不同程度的封關，。。。。。。

K媽預計一家行李有30箱，預算1.2萬元，「。。。。。。。。」

K媽表示大部份大型傢俬都不會搬走，。。。。。。。。

■K媽選擇將兒子英文書運去英國。
■K媽選擇將兒子英文書運去英國。

玩具模型迷割愛

早在1月中已起行移民英國的Roy，他在。。。。。。。

最不捨得的是他從小儲下的玩具模型收藏品──變形金剛、六神合體、聖鬥士星矢等。。。。。。。

Roy一家三口最後執了42箱上船，。。。。。。

所以無必要都唔好再買無謂野今日唔知聽日事費事到時又要諗點處理

2019之後我已經買少咗好多嘢

除非英國買唔到/掠水犀利嘅濕碎野

例如膠布

小朋友玩具留幾件得啦，邊度都有得買返

英文書運去英國?

英國先唔缺英文書，中文書少就要運啫

可能英國D英文細路書比香港深，人地比native 睇估 only

d英文書咪又係外國出去到買過set新仲平
個呀媽掉極都28箱真係……

Down 左個app先

其實主要應該運細路的中文書

想問下有冇人移民果陣連d傢私都運埋過去，當然要你已經搵到屋住

移嘅絕大部分都係有仔女嘅有錢人同真中產

我有啲好心愛既古董傢私想搬過去

我會帶500張便利妥膠布去

嗰頭一盒又貴又少

可以電子化既盡量電子化